.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--Phantom-Crowd:

Фантомная толпа (`Phantom Crowd <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=968>`_) / Закл. 2
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- иллюзия
- визуальный

**Обычай**: арканный, оккультный

**Сотворение**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 60 футов

**Область**: 10-футовый квадрат

**Продолжительность**: поддерживаемое вплоть до 10 минут

**Источник**: Secrets of Magic pg. 121

----------

Плотная толпа гуманоидов, подходящих для данной местности, появляется лицом к вам и громко соглашается со всем, что вы говорите.
Существо, коснувшееся члена толпы или использующее :ref:`action--Seek`, чтобы изучить толпу может попытаться не поверить в вашу иллюзию.
Для тех, кто верит в иллюзорную толпу эта область считает сложной местностью.

Когда вы тратите 1 или более действий на сотворение :ref:`заклинания-композиции <class-feature--Bard--Composition-Spells>` или выполнения активности включающей в себя проверку Выступления, то вы еще можете :ref:`Поддерживать (Sustain) <action--Sustain-a-Spell>` это заклинание как часть этого действия.

----------

**Усиление (+1)**: Толпа занимает дополнительный 10-футовый квадрат в пределах дистанции.
Дополнительный квадрат не обязательно должен быть рядом с другими квадратами этого заклинания.
Он может пересекаться с ними, но это не дает каких-либо дополнительных эффектов.





.. include:: /helpers/actions.rst